# hack2020 DLAIN Team 

# ФОРМИРОВАНИЕ ИНТЕРАКТИВНОЙ КАРТЫ БЛАГОУСТРОЙСТВА ГОРОДА МОСКВЫ

Решение должно представлять из себя систему анализа титульного списка объектов улично-дорожной сети города Москвы и тротуарной зоны подлежащих ремонту.

Анализ титульного списка представляет из себя автоматический алгоритм разруппировки списка на единичные элементы, такие 
как проезжая часть, тротуары, обочины, бортовой камень и прочее, а также нанесение их на карту Москвы. Решение также должно
 выявлять пересечения одних и тех же объектов в случае их дублирования в разных титульных списках.

В качестве дополнительного задания предлагается реализовать систему построения маршрута следования контролеров, 
осуществляющих проверку необходимости выполнения работ по благоустройству в текущем году на данном объекте.
 Командам будет представлен титульный список объектов улично-дорожной сети города Москвы подлежащих ремонту в текущем году.

# Task details

Заказчик - Госконтроль.

Формирование интерактивной карты г.Москвы на основании титульных списков объектов благоустройства подлежащих благоустройству 
в формате EXCEL (возможно PDF как фича). Система должна позволять оператору выгрузить и отобразить на карте Москвы объекты благоустройства, 
подлежащих ...(ремонту?). Разработанная система должна уметь при выгрузке отображать пересечения адресов (будем делать 
поиск пересечения адресов через DATATA.ru или делать свой алгоритм).

Автоматическое присваивание всем адресам гарантийного периода эксплуатации и сигнализирование его окончания. Каждая улица имеет свой срок годности и период эксплуатации.
Разгруппировка объектов на тротуар, проезжая часть, бортовой камень, тротуартая плитка, и прочее (изменяемый список. Нужен ли классификатор?)

Работа с картой - инспектский состав выезжает на объект и присваивает им баллы в зависимости от состояния объекта + 
делает фотоотчет и связывает фото с объектом. 
На карте должны отображаться результаты.

Нужно сделать работу с картой. Карта должна отображать 


примеры титульных списков:
- https://izhevsk.ru/forummessage/12/4271818.html
- https://itpgrad.ru/node/2148
- https://www.mos.ru/upload/documents/docs/1173-PP.pdf
- https://blank-obrazets.ru/titulnyj_spisok_vnov_nachinaemyx_stroek.htm
- https://dogovor-obrazets.ru/%D0%BE%D0%B1%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B5%D1%86/%D0%A1%D0%BF%D0%B8%D1%81%D0%BE%D0%BA/37915/%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%87%D0%B0%D1%82%D1%8C


Дополнительная задача:
- оптимальный маршрут обхода адресов
- подсвечивать проблемные точки при обходе
- дружелюбный интерфейс

Исходные данные - титульные списки и справочники (библиотеки с адресами г.Москвы), библиотека адресов с GPS привязкой.

Excel:
Адрес с наименованием улицы, вид благоустройства, площадь проезжей части, обочины и прочего. Присылает список "Департамент капитального ремонта" или кто-то еще.

